La pregunta 1 es un script que calcula la concentración de iones de hidrógeno (H+) en una solución a partir del valor de pH utilizando la fórmula pH = -log[H+]. El script depende de los siguientes paquetes: chemlib y math. El código consta de una función llamada ConcentracionH que toma un parámetro h (la concentración de iones de hidrógeno) y devuelve el valor del pH. Para usar este script, simplemente importe el módulo y llame a la función ConcentracionH con la concentración de iones de hidrógeno como argumento. La función devolverá el valor del pH.
La pregunta 2 es un script de Python que interpreta la fórmula de un compuesto químico y devuelve un array con cada elemento y su respectiva cantidad de átomos.El código consta de una función llamada InterpretadorCompuesto que toma un parámetro n (la fórmula del compuesto químico) y devuelve un array con cada elemento y su respectiva cantidad de átomos.Para usar este script, simplemente importe el módulo y llame a la función InterpretadorCompuesto con la fórmula del compuesto químico como argumento. La función devolverá un array con cada elemento y su respectiva cantidad de átomos.
La pregunta 3 es un script que calcula la cantidad de moles de un compuesto químico dada su masa. Utiliza la fórmula moles = masa / peso molecular. Para utilizar esta función, simplemente llama a la función CalculoMoles(compuesto, masa), donde compuesto es una cadena que representa el compuesto químico y masa es la masa del compuesto en gramos.
La pregunta 4 Para utilizar esta función, simplemente llama a la función calcular_rendimiento(rendimiento_teorico, rendimiento_real), donde rendimiento_teorico es el rendimiento teórico del proceso y rendimiento_real es el rendimiento real del proceso.
La pregunta 5 es un script de que calcula el pH de una solución utilizando la ecuación de Henderson-Hasselbalch.La función calcular_pH toma tres argumentos: pKa: El valor pKa del ácido. concentracion_base: La concentración molar de la base en la solución. concentracion_acido: La concentración molar del ácido en la solución. Primero, calcula el logaritmo (base 10) de la relación entre la concentración de la base y la concentración del ácido. Luego, calcula el pH utilizando la ecuación de Henderson-Hasselbalch: pH = pKa + log(base/ácido). La función devuelve el valor del pH.
La pregunta 6 es un script de que determina si una solución es soluble, está en equilibrio o es insoluble La función es_soluble toma dos argumentos: Kps: El producto de solubilidad del soluto. Q: El producto de las concentraciones de los iones en la solución. La función compara Q con Kps para determinar la solubilidad de la solución. Si Q < Kps, la solución es soluble. Si Q == Kps, la solución está en equilibrio. Si Q > Kps, la solución es insoluble. La función devuelve una cadena de texto que indica si la solución es soluble, está en equilibrio o es insoluble.
La pregunta 8 es un script contiene tres funciones principales: factorial(n): Calcula el factorial de un número n. taylor_seno(x, n): Calcula el seno de un ángulo x (en grados) utilizando n términos de la serie de Taylor. taylor_coseno(x, n): Calcula el coseno de un ángulo x (en grados) utilizando n términos de la serie de Taylor. Las funciones taylor_seno y taylor_coseno utilizan la serie de Taylor para aproximar el valor del seno y del coseno respectivamente. Ambas funciones convierten el ángulo de grados a radianes antes de realizar los cálculos.
La pregunta 9 es un script que verifica si el seno y el coseno de un ángulo son iguales.La función senoYCosenoIgual toma un argumento: x: Un ángulo en grados. La función convierte el ángulo de grados a radianes, luego calcula el seno y el coseno del ángulo. Si el seno y el coseno son iguales, la función devuelve True. De lo contrario, devuelve False.
